---
sidebar_position: 16
---
import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';

# L'activité TABLEAU

**L'activité Tableau permet de créer de façon collaborative de créer une planche contenant des éléments de type texte, lien, image et vidéo**. Les élèves peuvent déposer des éléments, commenter et apprécier des éléments partagés par leurs camarades.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) : Les liens vers des ressources, des éléments multimédias sont présentés sous la forme d'un tableau classé pour permettre à l'élève de mieux se repérer.  
  

![](../img/vignette_ABC_enquete.png#abc) : Organiser une collecte d'informations individuelle ou de groupe.

![](../img/vignette_ABC_discussion.png#abc) : Confronter les avis sur des éléments partagés.

![](../img/vignette_ABC_collaboration.png#abc) : Découper un projet en tâches et afficher l'avancement de chacune d'entre elles.  
:::

## Création d'une activité TABLEAU
➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner ![](img/tableau1.png#bouton)
![](img/tableau2.png#printscreen#droite#colonne)  

### A remplir obligatoirement :
**1.** Donnez un **nom** à la Base de données
**2.** Dans la **description**, entrez des informations ou les consignes.
Si vous voulez faire apparaître la description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"

![](img/tableau3.png#printscreen#droite#colonne)

### A compléter si besoin :
**3.** Choisir **une couleur ou une image de fond** pour le tableau.
**4.** Imposer un **ordre de tri pour les éléments dans les colonnes.**  
**5.** **Activer le mode mono-utilisateur** : chaque élève aura son propre tableau.

![](img/tableau4.png#printscreen#droite#colonne)

**6.** Activer le mode **"groupes séparés"** : chaque groupe à son propre tableau. Seuls les membres de ce groupe (et les enseignants) pourront le compléter.

## Paramétrage du tableau par l'enseignant

![](img/tableau5.png#printscreen#droite#colonne)
**1.** L'enseignant peut **renommer les colonnes, les verrouiller** pour empécher les élèves d'ajouter des éléments.

**2.** Il peut **créer de nouvelles colonnes.**

**3.** Il peut **ajouter des éléments.**

**4.** Il peut **apprécier, supprimer, déplacer et éditer des éléments.**

![](img/tableau6.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** Lorsque l'on ajoute un élément, il faut renseigner **un titre, un contenu.**

**6.** Il peut **ajouter un complément (lien, image, vidéo).**


## Ajout d'éléments par les élèves

![](img/tableau7.png#printscreen#droite#colonne)

**1.** L'élève peut **ajouter un nouvel élément.**

**2.** Il peut **éditer les éléments** qu'il a rédigé.

**3.** Il peut **apprécier un élément.**

**4.** Il peut **cliquer sur un élément.**

![](img/tableau8.png#printscreen#droite#colonne)

**5.** Une fois l'élément affiché, il est possible **d'ajouter un commentaire.**

